(有圖)香港政府, 你有咩藉口輸比新加坡?

真心唔明, 點解香港地大過人地新加坡咁多, 發展空間多人成3,4倍, 都仲可以輸比人, 發展差過人?
你可能話:"喂, 咁香港地雖然大, 但好多都係郊野公園喎！"
咁其實咪係囉, 點解唔開郊野公園同啲行山徑?你啲行山徑係咪咁有競爭力同咁值得保留要塞係香港市中心要成個香港就住你?重點係又唔係多人用
你啲環保左膠咁撚鍾意環保不如政府係新界開塊地比你班人圍爐啦
至於班行山廢老, 你真係有心行你咪搭去新界吸下新鮮空氣, 去遠啲行囉, 宜家交通咁方便, 週末搭45分鐘去行山好難為你咩?
最仆街都唔係上面果班人而係果班冇定見唔做實事嘅無能政府.想開發郊野公園, 比啲環保撚講2句又縮沙搞到幾十年咩都做唔到
作為政府就係要俱備長遠嘅目光, 有明確嘅方向為市民着想先可以帶領一班短視嘅人民, 但問題係宜家香港政府隻眼仲短視過班市民, 咁你想成個香港點撚樣啊? 比人點兩句就冇晒主見, 比人話就當場喊
可能小弟無知見識短淺, 但真心香港政府, 你有咩理由同藉口可以輸比新加坡?

仲有丫爺泰山壓頂

雖然係冇錯, 但阿爺比嘅壓力大多只有政治壓力(至少我係咁認為)係其他大多方面政府都有自由作主, 如果要將發展嘅落後賴落大陸, 未免太過無賴

5正皮9負皮
負皮嘅都請講下到底有咩政府廢之外嘅因素令香港輸咁撚多

利益輸送
自己諗

香港個數字唔岩架,
2700入面其實有1600係海

依個諗法太天真

香港山多平地少
新加波全部填海 任佢填

唔該巴打補充
我另外再睇左, 香港土地總面積係1106平方公里
但仍然冇可否認香港政府係用地上效益真心極低, 大量土地荒廢仲係到話冇地

郊野公園同水塘集水區九成重疊呀，天才

要講可填海嘅潛在面積嘅話, 香港其實仲有1600平方公里嘅海可以填
當然嚟個數跨張左啲, 事關裏面仲包括維港,
但其實有唔少地方可以用, 點解唔用?

蘇聯/佔地面積
22,400,000 平方公里

美國/佔地面積
9,834,000 平方公里

蘇聯政府, 你有咩藉口輸比美國?

睇完標題想正皮
睇埋內文 膠都廢事俾

平地都未用完就話去開發郊野

地方大人咁多都輸畀坡佬
即係同面積大小無關啦，畀你全香港都係平原咪又係輸，講到尾都係管治係邊一班人

如果照樓主咁講，香港要贏人應該要比新加坡更細先有優勢

唔講住屋
新加坡英文程度己經屌打香港人
係新加坡 求其搵個人做英文訪問，分分鐘仲好過香港啲學生

哪有輸?同是第一世界

因為香港未獨立建國

香港政府如果真係一個獨立國家既政府，絕對大把人才搞得掂
問題係太多政治任務，同時又唔係民選政府（做得差都冇後果）
所以佢地基本上個心態係少做少錯，繼續保持住各大財團既利益就得
推倒樓價？班高官自己都大把樓，點會推倒樓價

你想話係邊方面輸呀其實?

師兄你活係咩年代？

睇唔明上面啲仲跟住討論做乜 樓豬講啲野咁on9都仲有討論空間？ 乜鳩野面積 如果跟面積講排名 咁埃卓俄比亞一定要發展好過香港喇

中國香港
新加坡國

土地面積只係見中一環
其實係好多其他方便香港一直都赢新加坡, 不論教育, 經濟等等都係20年前可以二
新加坡成條街係唔個點解宜家差咁多

仲有如果一個論壇就連自由討論都要比人人身功擊我唔明論壇嘅存在意義
你可以負皮我, 可以駁我, 我冇唔認或者死要面咁駁

我之所以用土地面積係因為第一, 最清楚, 有實數, 係豬都明嘅數字, 唔係咩GDP, 咩高深野 第二, 最公平, 最少偏頗, 你就算話GDP都可能可以話唔同國家GPD有唔同計法會有偏頗, 所以先勉強以土地面積比較
再講, 以背景, 政府資源等香港同新加坡都差唔到太多, 做唔到太強烈嘅比較所以我見到土地差距咁大先突發奇想作為討論例子, 其實主要你想探討香港同新加坡主要差距係邊

唔係獨立國家
好多人賣港奶共
唔顧香港利益
短視 完

蘇聯個政府之前欠左一大畢國債最後倒台重頭黎過先唔講
錢就已經冇得比, 俄羅斯國庫少美國好多錢, 資源上已經輸左
但香港同新加坡唔同, 只係睇今年財政盈餘香港已經多新加坡成倍, 香港資源, 錢,一啲都唔輸, 但政府真係用得好柒

淨係識google兩地土地面積就知樓豬小學畢業
你估開發郊野土地呢樣野得你諗到咩
你google埋點解唔可以開發郊野土地先講野啦

對唔住巴打, 我唔識太多, 上黎想集思廣益

當年同是第一世界

財政盈餘。。。。。。
你獨立建國要額外用多好多錢

一萬億夠未呀

你咁撚天真以為起左嘅樓會比香港人住？

就算開發左郊野公園都係用黎起豪宅
就算起公屋都係比新移民住
幾時輪到香港人？

問題唔係土少，係利度呀on9仔

一睇到樓主選擇性回覆 明明人地答左其中原因又唔理
一係假膠一係唔願聽人講果種人
難得你地仲咁好同佢討論

收啦，咪又係中國大陸比甜頭你先賺到咁多

樓主小學畢業未？
邏輯完全唔成立，你知唔知自己講緊啲咩

跟本班高官晌度扭屎忽花
個個都手執幾個單位
點會想樓市跌

如果中國大陸係香港既敵人
香港同大陸日日打去無停
好似八二三炮戰咁

你估你會唔會咁易賺到1萬億?

其實香港真係應該開發郊野公園
住都唔夠住 仲講乜撚生態價值 環境保護
幾多人住劏房 生活係水深火熱之中
你班廢青比d環保撚洗腦 道德撚上身為佢地護航

棕地根本唔係解決方法
收業權都玩你十幾廿年

首選一定係填海>郊野公園> 棕地

香港狗

原來地大就發展得好…

其實都唔係好想回
去過新加坡未? 唔好咁井底之蛙
就算你開個google map睇下, 都已經睇到香港大部份係山, 新加坡大部份係平地

香港點解輸, 就係因為大部份人都以為自己好醒
成日以為政府或者一d叻既人短視, 唔明人地做乜就一味屌
其實最無知最短視就係自己

香港應該做嘅係重新囉返移民審批權
徵空置稅
批咩人同批幾多人應該完全由香港決定
否則剷哂所有郊野公園同填到香無海無解決唔到住嘅問題

咁計法俄羅斯咪世界第一

香港植被佔總土地6x%

新加坡植被率3x%

總結：香港土地多的是，但要衛護班大地產商，故意製造短缺，抄起樓價，以後等散户接貨，大戶離場，泡沫爆破，樓價大跌，大戶掃平貨，重覆以上步驟。

鬼唔知咩 現實係大家都知無可能

都係嗰句，填咗拆咗郊野公園d地就比晒你咩？
地產可以留地唔起住谷高個價,每日百五人同你爭地，又要留地比圍村佬起丁屋，呢啲問題唔解決幾多地都唔關我哋事

問題優先係太多新移民 需求永遠大過供應 就算填哂海 刪哂郊野公園都冇用

現實就面對香港只會被新加坡繼續抛得更遠

點解要贏？

陰謀論d講句，根本就係政府有心唔想令香港繼續發展得好，繼續拋離中國其他地區

回歸以黎，政府除左做大白象工程外就有咩真正建設同改革？ 例如教學方面，母語教學就擺明有心拖返低你英文水平，改革考試制度就係想去殖民地化

根本你而家個政府就係為中央服務多過為香港，連上年份財政報告都係圍住一帶一路轉，再睇今年財政預算，邊有一樣係真係有用，㩒死d錢唔拎去發展，已經輕鬆拖垮香港

兩地政府財務方針差好遠, 一個以地價為政府收入主要來源, 另一個賣地收入政府冇得拎嚟用. 我之前打咗篇文講依個比較, 你可以睇睇.

唔係㩒死d錢，係將500億輸送俾中國去搞科技為名既利益輸送

俾你用曬啲郊野公園又點？
日日150個中國人入侵，係咪要開發到香港夠13億人住先夠？
你仲係咁天真覺得問題係唔夠地？
係我俾環保撚洗腦定你俾政府洗腦呀
仆街認真咗

白痴 你以為政府真係聽環保人士講?
政府係咁聽話香港一早有民主啦

赢

最應該減少人囗，特別支那狗

因為有大陸啲仆街落撚曬嚟

唔係話搞啲郊野公園用地唔得
但我唔明點解 棕地既發展潛力仲大 點解唔考慮先
同埋依家距離變香港市都愈來愈近
圍頭佬又咁撚愛國 一國兩制 基本法都係廢紙垃圾
圍村丁地收返黎起屋 純粹要高人均地積比
既方便又快捷

發現連登某D人不停唔係郁郊野公園就話要填海。
不停開類似議題，但又唔直接答人問題。

香港其中一個吸引處就係地方細但咩都有

有海灘 有郊野公園 有行山徑 有地質公園
有深地公園
有深海港 有高山 有峽谷 有水塘

同一時間又有高樓大廈 現代化交通工具

你知唔知講緊有啲國家
係“成”個國家
都做唔好似香港咁多元化
人哋國家想郊遊 都要揸成幾個鐘車程
點同香港你話行山就行山

同埋咩都拆晒佢 有用咩？
香港唔夠地咩？
一定要去到破壞自然嘅地步？
其實舊居重建又得
批少啲地畀地產商起啲冇人買到嘅樓又得
收返丁權又得

知唔知大自然如果被破壞係冇得返轉頭
混凝土冇可能變返土壤

人 短視真係好可怕

香港政府有份托樓市
仲講樓有乜意思？
比你開埋郊野公園 你都唔會咁易買到樓

＊濕

每日150坡仔有冇先屌你

因為有中共

鬥經濟發展定鬥地大？兩者好似冇關係。加拿大澳洲地提仲大啦

新加坡緣化好過香港呀傻閪
人地組屋都贏你十幾廿皮啦

支共由97收翻香港已經一直好想創造一個同香港一樣嘅經濟特區
但做左廿年發現硬件可以扮到但軟件人才制度抄唔到
咁咪唯有要政府做醜人每時每刻搞臭香港
目標係要同大陸一線城市睇齊

可以用中國同英國

1. 大陸D霧霾吹落黎，如果無咁多郊野公園頂住唔知會點呢？
2. 好多郊野公園其實係保護緊香港既水塘，鏟咗之後你隨時要用屎水黎沖涼洗衫食飯（P.S. 買東江水/自己海水化淡都要搵水塘儲起D水㗎）

起啲樓我無份住，但郊野公園我有份行

正宗唔知頭唔知路出嚟柒

最正路係傾點樣收村搞丁屋大廈

只係個政府冇認受性，做哩啲野=勾結+利益輸送

乜有人真心覺得政府真係會同你鍚住Ｄ郊野公園？？
根本就係藉口黎

要睇下係咩人管理先得架

香港勝在有icac

樓豬係咪港共正苦請返黎既打手？
唔好咁撚垃圾啦想幫正苦sell用郊野公園發展？

樓主你咁撚戇鳩 不如你縮返入你老母個閪入面啦

呢個係97後教育政策問題

中國地方夠大啦，咪又係柒

無藉口

香港人已成中國人

做得中國人就預左不被善待，比人壓榨

咁樣唔係輸，因為狗同人係無得比較

坡國驗到先天有缺陷會墜胎 香港就政府養埋佢 剩係呢樣資源分配都差好遠

計地大 印度都不得了

號稱好打得既奶媽比圍村佬轟出村之後。就多左人打郊野公園主意。填維港以外又突然好驚環團(但三跑又一鎚定音)

問題一直唔係係塊地度，而係政策出問題，姐係利益。

依家啲樓價咁貴係源於高地價政策同北水keep住流落黎，
你以為填咗水塘，剷咗個郊野公園攞晒去起樓就會平？

唔會囉，一日唔改政策一日都唔會跌返去以前既水平
最多只會放寬按揭成數，降低個入場門檻
但到時可能講緊d後生為左買樓係揹住4，50年按揭

咁俄羅斯一定係世界第一強國

香港算鳩數啦

呢啲咪叫丢人現眼
你個腦就真係比正常人少三倍喇

弱智到以為開多d地就贏到人地新加坡
香港廢就係因為太多弱智仔

主要差距
就係國家同殖民地分別

叫班圍村佬 交返d地出黎先啦

如果你係講緊人均GDP,咁香港多坡仔二百萬人，多左地又有咩用